何君堯偕28港大校友 聯署促革除戴耀廷

佔中九子之一，港大法律系副教授戴耀廷因為公眾妨擾罪成判囚16個月後，建制派連日向港大施壓要求取消戴的教席，狙擊行動開始升溫。工聯會前立法會議員王國興於Facebook貼文指，近30名港大校友及教職員亦聯署致函港大校委會主席李國章及校長張翔，力促革除戴耀廷，早前已以個人身份去信李國章的建制派立法會議員何君堯亦有聯署，另包括港區人大代表民建聯蔡素玉、陳曼琪及資深「梁粉」政協委員劉炳章等。

聯署人在信中指「樹大有枯枝」，指戴耀廷藉口為達義而違法，「以堵路擾民之手段爭取所謂真普選，是為不智，鼓勵學生參與違法行為，是為無德，任教數十年而荒廢專業進修，是為失職，醉心政治以沽名釣譽，是為敗行」，強調如此「罪犯」豈有資格擔任港大教職？要求李國章及張翔捍衛校譽，立即開啟研訊及懲處程序，盡快解僱及辭退戴，以保障學生不被無辜牽連。

港大法律學院教授陳文敏早前曾指，在佔領案未完成上訴前，港大不適宜啟動有關革除戴耀廷的程序。港大日前回應傳媒查詢時則強調尊重法庭裁決，會因應法庭判決及判刑，根據香港大學條例及相關規條的既定程序跟進。

表：港大校友及教職員聯署謹啟

蔡克已（1962理學院）
盧志明（1969理學院）
曾勵强（1970工程學院）
史佩倫（1971, 1999 理學院）
Koon King Chung（1972社會科學院）
譚兆璋（1973理學院）
彭泓基（1973理學院）
關品方（1973社會科學院）
孫潔如（1974 理學院）
蔡素玉（1974理學院）
何慧冰（1974文學院）
馬家駿 （1975社會科學院）
Woo Kam Oi（1975社會科學院）
莫遂興（1976文學院）
陳錦平（1976醫科學院）
潘佩璆（1979醫學院）
賴玉華（(1980 文學院）
何君堯（1985法學院）
林昌怡（1986社會科學院）
劉炳章（1990 建築學院）
陳曼琪（1991法學院）
曾安琪（1993 教育學院）
李倩玲（1996教育學院）
李輝（2000教育學院）
鍾慕蘭（2000社會科學院）
區智儀（2004工程學院）
林芸生（2005文學院）
張家健（2005工程學院）
郭蓓紅 （2005社會科學院）

資料來源：王國興Facebook

嗰廿八條友得陳曼琦係讀law school

何君妖正仆街

求其搵廿八個人就想革扯人
咁我搵百幾人可唔可以取消你校友身份

認住呢班賣港賊。

何君堯HKU讀LLB架咩

PCLL?

Nope

下，噉樣搵廿個都得，噉我喺hall嗌200個出嚟，係咪都得？

求其搵28條友 簽個名就可以上報

個廿幾條友真係讀屎片

講左幾多次香港共產黨員唔可以主動表露身位

又玩聯名自爆